有統計指 Windows 7、XP 用戶比率上升 Windows 10 不升反跌

Windows 10 推出已久，相信不少用戶買新電腦預裝的都會是 Windows 10。然而為各種平台進行佔有率調查的機構 NetMarketShare，最近公布了 2018 年 3 月份 Windows 平台的用戶比率統計數字，發現 Windows 7 以及 Windows XP 的用戶比率皆同時出現不跌反升現象，而 Windows 10、Windows 8.1 以及 Windows 8 的用戶比率則下跌。

調查公司 NetMarketShare 每個月都會公布手機平台、電腦平台各 OS 的用戶比率。而在剛剛公布不久的 2018 年 3 月份報告當中，發現 Windows 10 的用戶比率出現下跌，由 34.62% 下跌至 33.83%。然而 Windows 7 與 Windows XP 不跌反升，當中已經失去了微軟官方支援的 Windows XP 用戶比率由 3.81% 升至 4.59%，而 Windows 7 的用戶比率則由 41.69% 升至 43.44%。目前包括了 Windows XP 至 Windows 10 以及 macOS、Linux 各版本的統計中，用戶比率最高的仍然是 Windows 7。

這並非愚人節笑話，過往這個現象亦都出現過。在 2017 年 10 月，統計得出的結果中顯示 Windows XP 用戶比率從 6.19% 升至 7.64%。雖然微軟一向都極力推廣 Windows 10，不過顯示出 Windows 7 等舊版 Windows，仍然有大批支持者。

NetMarketShare 並沒有公布原因，但估計應是市面上一批舊機在翻新或重覆使用的情況下，帶動了舊版 OS 的市場比率。另外如果市場上電腦的全體數字下降的話，一直未升級的商用電腦、政府電腦所佔的比率就會帶動舊版 OS 的比率上升。不過無論如何，Windows 7 仍然稱霸天下的情況，甚至誤差數值會令它的用戶比率上升，微軟真的要好好想辦法勸服用戶升級。

Windows真係愈升就愈垃圾

隔代出架嘛

佢得閒又整d大update出黎,搞死人部機，你唔update 又拎你部機唔正常，d人棄用好正常

愈整愈衰 出埋d update path 會成部機收皮的on9

用 linux

不嬲都係出絕招 停止舊有windows 保安更新 嚟迫人升級

所以唔撚鍾意用電腦打機，以前試過本來玩到既games，一up咗patch就玩唔到

win 10萬歲~~我愛win 10~~

用緊10